**變形金剛：Binaltech**(<sup><small>[日文原名](../Page/日文.md "wikilink")：</small></sup>**Transformers:
Binaltech**)是日本在2003年推出的一款[變形金剛的產品線](../Page/變形金剛.md "wikilink")。歐美則是於2004年以**Transformers:
Alternators**的標題在市場上發售。

本系列是與幾家汽車廠商品牌合作，推出1/24含合金高精密度的真車模型，配合上G1許多的經典人物加上全新造型以及原創劇情來推出。不過歐美地區在2004年"Transformers:
Alternators"系列取消了合金成分。

Binaltech產品線 於2005年開始有低落的現象，為了刺激買氣而推出了三款**Transformers: Binaltech
Asterisk**，裡面第一次搭配美少女人型\[1\]來販售。到2006年則改推出了與Binaltech含有合金這個賣點相違的**Transformers:
Kiss
Players**系列；同年Alternators系列也進入了最低迷的時期，推出了不少Binaltech沒有推出過的人物，甚至過去所沒有發行的車款，但買氣依舊不高，兩個系列都進入了停滯期，主要原因是这个系列的玩具过于重视车型而舍弃了人形。

之後TAKARATOMY在2009年推出**Alternity**產品線。2013年接續推出**Transformers GT**產品

## 劇情

  -
    *本作品劇情架構屬於日本G1系列的一環，故事接續在卡通影集**[變形金剛](../Page/變形金剛_\(卡通\).md "wikilink")**的第二季之後，不過跟**[變形金剛：The
    Movie](../Page/變形金剛：The_Movie.md "wikilink")**及以後的作品乃互為平行世界。*

西元2003年，狂派軍團利用了「宇宙鐵銹」來進行破壞活動，並造成了許多博派在地球駐守的戰士感染了宇宙鐵銹而瀕臨了死亡邊緣。狂派變形金剛於是趁著此時開始進行侵略活動。由於物資無法及時從賽博創星球運送過來，因此地球防衛軍開始籌畫「Binaltech
Project」，乃是由人類來建造新的變形金剛軀體供身體損壞的博派戰士所使用。經由博派母艦「方舟」主電腦**電訊一號**的指揮，藉著全球的企業與研究機關開發出了新的機械身軀，最後再將身軀毀損者的人格移植到新的身軀上而成功回歸戰線。

## Transformers: Kiss Players

本作系列取消了合金素材，搭配上原創廣播劇以及美少女模型，也幾乎可說是乘著最近日本動漫畫的萌系風潮而誕生的。

人物的造型由原型師所負責\[2\]，故事主要以三個美少女和三名和她們搭檔的變形金剛為主，基本上是以廣播劇和電擊HOBBY
MAGAZINE上的單頁漫畫為主。\[3\]

此外，本作品劇情架構屬於日本G1系列的一環，故事接續在變形金剛大電影之後，不過跟**變形金剛2010**及以後的作品乃互為平行世界。

## Transformers Alternity

TAKARATOMY推出的產品，比例由**Binaltech**系列的1:24變為1:32的真車模型系列，比Binaltech系列更為小巧，中心骨架是合金製。

## Transformers GT

TAKARATOMY與**SUPER GT賽車冠軍賽**合作推出的產品

## 產品一覽

### Transformers: Binaltech

1.  Smokescreen - Subaru Impreza WRC 2003 *\* 分有標號"7"與"8"兩種*
2.  Lambor - Dodge Viper SRT-10
3.  Streak - Subaru Impreza WRX
4.  Hound - Jeep Wrangler
5.  Dead End - Dodge Viper Competition Coupe
6.  Tracks - Chevrolet Corvette Z06 *\* 分有黃色與藍色兩種烤漆*
7.  Smokescreen GT - Subaru Impreza WRC 2004 *\* 分有標號"1"與"2"兩種*
8.  Meister - Mazda RX-8 *\* 分有紅色與珍珠白兩種烤漆，另外有女星岩佐真悠子設計配色的版本作為慈善拍賣使用*
9.  Swindle - Jeep Wrangler Custom
10. Grimlock - Ford Mustang GT
11. Ravage - Chevrolet Corvette
12. Overdrive - Honda S2000
13. Laserwave - Mazda RX-8 Mazdaspeed Version II
14. Wheeljack - Mustang GT Street Tuning
15. Prowl - Honda Integra Type-R *\* 分有巡邏車型與藍色一般轎車兩種款式*
16. Skids - Toyota bB
17. Black Convoy - Dodge Ram SRT-10 *\* Wonder Festival 2007與e-Hobby
    exclusive限定商品*
18. Ligier Electro-Disruptor Mode - Ford GT *\* e-Hobby exclusive限定商品*
19. Bluestreak - Subaru Impreza WRX
20. Meister - Mazda RX-8 Mazdaspeed Version II *\* 參考2007電影版爵士之配色*
21. Arcee - Honda S2000
22. Convoy - Red Dodge Ram SRT-10

**發售中止商品**

  - BT-16 Wild Rider feat. Honda S2000 Aero
    Type，原預訂2005年9月發售，不明原因中止，其編號由該年11月發售的Skids頂替。
  - BT-17 Ginrai feat. Dodge Ram
    SRT-10，原預訂2006年3月發售，不明原因中止。這個模子之後改為Optimus
    Prime，其編號則由2007年於Wonder Festival 2007春季會場與e-hobby限定發售的Black
    Convoy頂替。

### Transformers: Binaltech Asterisk

1.  Alert meets Ai Kuruma - Subaru Impreza WRX 縣警用警車
2.  Sunstreaker meets Junko Shirakami - Dodge Viper GTS
3.  Broadblast meets Lumina Hoshi - Toyota bB 電視採訪車

**發售中止商品**

  - BTA-04 Black Convoy meets Melissa- Dodge Ram
    SRT-10，原預訂2006年3月發售，不明原因中止，反派(角色)。該產品日後演變為Kiss
    Players的"Convoy x Melissa"。

### Transforemrs: Alternators

1.  Smokescreen - Subaru Impreza WRC
2.  Side Swipe - Dodge Viper
3.  Autobot Hound - Jeep Wrangler
4.  Silverstreak - Subaru Impreza WRX
5.  Autobot Tracks - Chevrolet Corvette C5 Z06
6.  Dead End - Dodge Viper
7.  Meister (Autobot Jazz) - Mazda RX-8
8.  Swindle - Jeep Wrangler
9.  Grimlock - Ford Mustang GT
10. Windcharger - Honda S2000
11. Battle Ravage - Chevrolet Corvette C5 Convertible
12. Shockblast - Mazda RX-8
13. Wheeljack - Ford Mustang GT
14. Decepticharge - Honda S2000
15. Swerve - Chevrolet Corvette C5 Z06
16. Prowl - Acura RSX 巡邏車
17. Autobot Skids - Scion xB
18. Sunstreaker - Dodge Viper
19. Rollbar - Jeep Wrangler
20. Ricochet - Subaru Impreza WRX
21. Optimus Prime - Dodge Ram SRT-10
22. Mirage - Ford GT
23. Autobot Camshaft - Acura RSX
24. Nemesis Prime - Dodge Ram SRT-10 *\* 聖地牙哥漫畫聖地牙哥2006漫畫年會限定商品 (編號24)*
25. Decepticon Rumble - Honda Civic Si *\* Wal-Mart限定商品 (編號24)*
26. Ravage - Jaguar XK *\* Wal-Mart限定商品 (編號25)*
27. Rodimus - Ford GT *\* 聖地牙哥漫畫聖地牙哥2007漫畫年會限定商品 (說明書內標為"Rodimus
    Prime")*

### Kiss Players

1.  Convoy x Melissa - Dodge Ram SRT-10
2.  Hot Rodimus x 李蛸焼 - Ford GT
3.  Autorooper x 人隣當梨 - Mazda RX-8 Patrol Car

**Kiss Players Figure Collection**

  - 人隣當梨 x Autorooper - Mazda RX-8 Patrol Car Micron *\*
    這款商品則是一個PVC人型搭配一個極小變形金剛。*}-

### Transformers Alternity

1.  A-01 Nissan GT-R - Convoy - Vibrant Red
2.  A-01 Nissan GT-R - Convoy - Ultimate Silver
3.  A-01 Nissan GT-R - Convoy - Super Black
4.  A-01U Nissan GT-R - Ultra Magnus - Brilliant White Pearl (E-Hobby限定)
5.  A-01D Nissan GT-R - Dai Atras -Aurora Flane Blue Pearl (亞洲限定)
6.  A-02 Nissan Fairlady Z - Megatron - Blade Silver
7.  A-02 Nissan Fairlady Z - Megatron - Premium Le Mans Blue
8.  A-02 Nissan Fairlady Z - Megatron - Diamond Black
9.  A-02 Nissan Fairlady Z - Galvatron - Galvanize Purple(Toy Hobby
    Market,亞洲限定)
10. A-03 Suzuki Swift - Bumble - Champion Yellow
11. A-03 Suzuki Swift - Cliff - Red Pearl
12. A-03 Suzuki Swift - GOLD BUG - Gold(亞洲限定)
13. A-04 Mitsuoka Orochi - Starscream - White
14. A-04 Mitsuoka Orochi - Skywarp - Purple
15. A-04 Mitsuoka Orochi - Thundercracker - Witch Ice Blue
16. A-04 Mitsuoka Orochi - Banzai-Tron - Crystalo Black(Toy Hobby
    Market,亞洲限定)

### Transformers GT

1.  GT-01 GT-R Prime (Nismo / Motul Autech GT-R)
2.  GT-02 GT-R Saber (Team Impul / Calsonic Impul GT-R)
3.  GT-03 GT-R Megatron (MOLA / S Road REITO MOLA GT-R)
4.  GT-04 GT-R Maximus (Kondo Racing / D'station Advan GT-R)

## 註記

<references/>

## 外部連結

  - [Transformers: Binaltech 官方網頁
    (日文)](http://www.takaratomy.co.jp/products/TF/bt/index.html)
  - [Transformers: Kiss Players 官方網頁
    (日文)](http://www.takaratomy.co.jp/products/TF/kiss/index.html)
  - [Transformers GT官方網頁
    (日文)](http://www.toyhobby.jp/common/special/tfgt/whats.html)
  - [英文版 Binaltech 劇情介紹](http://www.oafe.net/articulation/0602.php)

[Category: 變形金剛](../Category/_變形金剛.md "wikilink")

1.  這些女性角色都是以過去既有的角色為範本所設計的人物。
2.  大嶋優木原隸屬於模型公司「[海洋堂](../Page/:en:Kaiyodo.md "wikilink")」，現在是自由造型師，是個雖然想做機器人模型，但最後為他贏得讚譽的卻是美少女模型的原型師。
3.  作者除了本作外，還另外畫了和Kiss Players較無關聯的「15 Go\! Go\!」，於電擊HOBBY
    MAGAZINE連載(臺灣則是於青文出版社出版的電擊HOBBY雜誌上進行單頁連載)，主角是電傳15號，每一集都有一個角色的圖畫特寫。